1905年《暗殺時代》：暗殺雖個人而可為，革命非群力即不效。

Sian Lo Lung:

那時流行用炸彈暗殺或行刺。

1905年，吳樾發表《暗殺時代》：「暗殺雖個人而可為，革命非群力即不效。今日之時代，非革命之時代，實暗殺之時代也。」

孫中山自己也是個炸彈客。